<resources>
    <string name="app_name">ShiddiqMenus</string>
    <string name="food_name">Nama Kuliner</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="list">List</string>
    <string name="grid">Grid</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Burger</item>
<item>Pasta</item>
        <item>Tteokbokki</item>
<item>Rendang</item>
        <item>Sate</item>
        <item>Sup</item>
        <item>Lontong Balap</item>
        <item>Mie Goreng</item>
        <item>Selada (hidangan)</item>
        <item>Ikan asap</item>
        <item>Pepes</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>Burger memiliki sejarah yang panjang dan menarik. Kata “hamburger” berasal dari kota Hamburg di Jerman. Pada abad ke-19, imigran Jerman membawa tradisi makan patty daging sapi cincang ke Amerika Serikat. Pada awal abad ke-20, burger mulai dikenal luas di Amerika Serikat, terutama setelah penemuan roti bun yang memudahkan penyajian burger.

Restoran White Castle yang didirikan pada tahun 1921 adalah salah satu pionir dalam popularitas burger di AS. McDonald’s, yang didirikan pada tahun 1940, kemudian mengubah cara burger disajikan dengan sistem pelayanan cepat mereka, sehingga burger menjadi makanan yang mendunia.</item>

      <item>Pasta adalah makanan olahan yang digunakan pada masakan Italia, yang biasanya terbuat dari adonan tidak beragi berbahan tepung gandum durum (semolina) yang dicampur dengan air atau telur dan dibentuk menjadi lembaran-lembaran atau bentuk-bentuk yang beragam, yang kemudian dimasak dengan cara direbus atau dipanggang</item>
<item>Tteokbokki (bahasa Korea: 떡볶이) adalah hidangan Korea berupa tepung beras yang dimasak dalam bumbu gochujang yang pedas dan manis. Tepung beras yang dipakai berbentuk bulat batang yang memanjang. Makanan ini juga termasuk dalam makanan internasional. Rempah-rempah yang digunakan di masakan ini bisa dibilang akan sedikit familiar di lidah orang-orang.</item>
       <item>Rendang (bahasa Minangkabau: randang; Jawi: رندڠ) adalah hidangan berbahan dasar daging yang dihasilkan dari proses memasak suhu rendah dalam waktu lama dengan menggunakan aneka rempah-rempah dan santan. Proses memasaknya memakan waktu berjam-jam (biasanya sekitar empat jam) hingga yang tinggal hanyalah potongan daging berwarna hitam pekat dan dedak. Dalam suhu ruangan, rendang dapat bertahan hingga berminggu-minggu. Rendang yang dimasak dalam waktu yang lebih singkat dan santannya belum mengering disebut kalio, berwarna cokelat terang keemasan.</item>

   <item>Sate (bahasa Jawa: ꦱꦠꦺ, translit. sate, KBBI: satai)[9][10] adalah makanan yang terbuat dari daging yang dipotong kecil-kecil dan ditusuk sedemikian rupa dengan tusukan lidi tulang daun kelapa atau bambu, kemudian dipanggang menggunakan bara arang kayu. Sate disajikan dengan berbagai macam bumbu yang bergantung pada variasi resep sate.[11] Daging yang dijadikan sate antara lain daging ayam, kambing, domba, sapi, babi, kelinci, kuda, dan lain-lain.</item>

<item>Sup atau nama lainnya sop adalah masakan berkuah dari kaldu yang dibuat dengan cara mendidihkan bahan bisa berupa daging atau ayam untuk membuat kuah kaldu, dan biasanya diberi bumbu serta bahan lainnya untuk menambah rasa. Bahan yang terdiri dari daging, sayur, atau kacang-kacangan direbus sampai membentuk sari. Perebusan bukan merupakan suatu cara masak yang umum sampai penciptaan wadah tahan air sekitar 5.000 tahun yang lalu.</item>
  <item>Lontong balap adalah makanan khas Indonesia yang merupakan ciri khas kota Surabaya di Jawa Timur. Makanan ini terdiri dari lontong, taoge, tahu goreng, lentho, bawang goreng, kecap, dan sambal. Lontong balap terdiri dari lontong yang diiris-iris dan di atas irisan lontong ini ditumpangi irisan tahu dan remasan beberapa lentho (bulatan kecil sebesar ibu jari dan dipencet ini bentuk lentho asli lontong balap, berbeda dengan lentho yang dipakai sekarang), kemudian di atasnya ditumpangi kecambah setengah matang yang porsinya terbanyak dalam hidangan, setelah itu diambilkan kuah secukupnya, sambal dan kecap disesuaikan selera pembeli. Makanan ini dihidangkan dengan pasangannya yaitu, beberapa tusuk sate kerang.</item>
    <item>Mi goreng berarti "mi yang digoreng" adalah hidangan mi yang dimasak dengan digoreng tumis khas Indonesia. Mi goreng juga populer dan juga digemari di Malaysia, dan Singapura. Mi goreng terbuat dari mi kuning yang digoreng dengan sedikit minyak goreng, dan ditambahkan bawang putih, bawang merah, udang serta daging ayam atau daging sapi, irisan bakso, cabai, sayuran, tomat, telur ayam, dan acar. Makanan ini sangat populer dan dapat ditemui di mana-mana di Indonesia, mulai dari pedagang pinggir jalan (kaki lima) sampai restoran mewah. Mi goreng juga dapat ditemukan di warung mamak di Malaysia dan Singapura.

</item>
        <item>Selada (bahasa Belanda: salade; bahasa Inggris: Salad) adalah jenis makanan yang terdiri dari campuran sayur-sayuran dan bahan-bahan makanan siap santap. Selada didefinisikan oleh The Dictionary of American Food and Drink, sebagai makanan yang berupa sayur-sayuran hijau yang disiram dengan berbagai bumbu dan saus, kemudian ditambahkan dengan sayuran atau buah-buahan lain.[1] Menurut sejarah, selada telah dikonsumsi orang Romawi dan Yunani Kuno. Kata selada berasal dari Bahasa Latin "sal" yang berarti "garam".[2] Garam pada saat itu adalah bumbu yang penting untuk memberi rasa bagi makanan. Kata "sal" diserap ke dalam Bahasa Prancis kuno menjadi salade dan di akhir abad ke-14 diserap dalam bahasa Inggris menjadi salad atau sallet,[1] serta diserap ke dalam bahasa Belanda menjadi salade yang kemudian diserap menjadi selada dalam bahasa Indonesia.</item>
  <item>Ikan asap adalah ikan yang diawetkan dengan cara pengasapan. Salmon biasa diasap untuk membuat lox, dan beberapa spesies ikan seperti bandeng, hering, makerel, tongkol, tenggiri, dan gabus juga biasa diasap panas. Ikan asap banyak ditemukan dalam masakan Rusia, Yahudi, Indonesia, dan Skandinavia, begitupun dari Eropa Timur dan Tengah.</item>
   <item>Pepes atau pais (Bali: pépés) adalah makanan yang sudah ada sejak zaman kuno, seperti yang tercatat pada Prasasti Trunyan AI, dari Bali tahun (813 saka/891 M) dan Prasasti Turunyan B tahun (833 saka/911 M).[1] Makanan ini dibungkus dengan daun pisang.[2] Cara membuatnya adalah dengan menambahkan bumbu dan rempah-rempah yang telah dihaluskan, ditambah daun kemangi, tomat, dan cabai dibalur atau dibalut bersama bahan makanan yang sudah dibersihkan lalu dibungkus dengan daun pisang dan disemat dengan dua buah bambu kecil (biasanya menggunakan tusuk gigi) di setiap ujungnya. Adonan pepes yang sudah dikukus terlebih dahulu lalu dibakar (dipepes) di atas api atau bara api dari arang sampai mengering, atau untuk pepes berbahan nabati, cukup dengan dikukus saja.</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_photo">
        <item>https://www.sugacoffee.id/wp-content/uploads/2024/07/23.-Burger-Sejarah-Pengertian-Jenis-Bahan-dan-Cara-Membuatnya-Suga-Coffee-2.jpg</item>
<item>https://www.unileverfoodsolutions.co.id/id/inspirasi-chef/knorr-world-cuisines/kenali-bentuk-pasta-anda-plus-beberapa-resep-pasta-untuk-dicoba/jcr:content/parsys/content-aside-footer/columncontrol_863544/columnctrl_parsys_1/textimage/image.transform/jpeg-optimized/image.1555056243214.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Tteokbokki.JPG/220px-Tteokbokki.jpg</item>

   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Rendang_daging_sapi_asli_Padang.JPG/250px-Rendang_daging_sapi_asli_Padang.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Sate_Ponorogo.jpg/200px-Sate_Ponorogo.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Vegetable_beef_barley_soup.jpg/250px-Vegetable_beef_barley_soup.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c0/20170125_105849283_Lontong_balap.jpg/220px-20170125_105849283_Lontong_balap.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Mi_Goreng_GM.jpg/200px-Mi_Goreng_GM.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Salad_platter02.jpg/250px-Salad_platter02.jpg</item>
        <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Bandeng_Asap%2C_Indonesian_Smoked_Milkfish.JPG/250px-Bandeng_Asap%2C_Indonesian_Smoked_Milkfish.jpg</item>
   <item>https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2d/Pepes_ikan_emas_%28pais_lauk_mas%29_Sunda.jpg/200px-Pepes_ikan_emas_%28pais_lauk_mas%29_Sunda.jpg</item>
    </string-array>
</resources>